# TirocinioCyberloop

final2.py:scraper anonimo che opera su piu' forum di Data Breach per ottenere un database contenente tutte le informazioni utili relative ai leaks presenti in questi forum. Alla fine vengono creati i file eleaks.csv,hackingfather.csv,leakzone.csv.Le fonti sono https://eleaks.to/forums/databases.31/,https://hackingfather.com/forums/databases.22/,'https://leakzone.net/Forum-Dumps-databases'.Per rendere automatica la ricerca del proxy e dell'useragent,i quali servono a permettere una ricerca anonima e per evitare di essere rilevati dai bot-detection,sono stati incorporati gli script 'indirizzi2.py' e 'useragent.py'
Inoltre l'utilizzatore di questo programma può verificare che una certa keyword sia contenuta nel database. Quest'ultimo consiste nell'insieme di eleaks.csv,hackingfather.csv,leakzone.csv che sono i file che contengono tutte le informazione dei leak presenti nei 3 corrispettivi forum. I risultati delle ricerche degli utenti vengono inseriti in file result_'keyword'.csv .Come esempi ho inserito result_breach.csv e result_Linkedin.csv,result_Edmodo.csv,result_Canva.csv,result_Zynga.csv
Se lo vuole testare è necessario avere nella stessa cartella dello script il file user_agent.txt  .

ricerca.py:script che permette di verificare la presenza di una certa keyword,data dall'utente, sia contenuta nel database il quale deve essere stato già definito grazie all'esecuzione script final2.py.Quindi è uno script utile per risparmiare tempo nel non riaggiornare il database.


useragent.py:user agent è una stringa di autentificazione che aiuta il server a sapere di piu' riguardo il client che sta inviando la richiesta e a evitare che lo ritenga un bot.Riguardo l'user agent si usa uno casuale della lista presente nel file user_agent.txt,il quale si può quindi aggiornare amplificando il proprio pool di user_agent e migliorando il proprio anonimato.Per ottenere nuovi user_agent basta visitare il sito https://developers.whatismybrowser.com/useragents/explore/software_name/chrome/.Il delimeter in questo caso è "$$$".Ricordarsi di avere il file user_agent.txt nella stessa cartella dello script.Questo script sarà incorporato nello script finale per ottenere un user agent casuale

indirizziIP.py:Uno dei problemi principali quando si effettua un web scraping è la possibilità di essere bloccati dal sito web per troppe richieste dallo stesso indirizzo IP.Per aggirare questo problema si possono inviare richieste con indirizzi IP differenti,i quali possono essere ottenuti pagando un certo servizio(ovviamente sono quelli che funzionano maggiormente)oppure provare a usare siti che li distribuiscono gratuitamente.Il problema di questi siti è che non tutti i proxy al loro interno funzionano quindi con questo script cerco di ricavare solo quelli usabili
